Q1.    Write a python script to remove the last digit from the given number(for example if number input 2534 result will print 253)
Ans.    a=2534
         print(a//10)        -> 253
Q2.    Write a python script to get a last digit from the given number (for example if number input 2089 result will print 9)
Ans.    a=2089
         print(a%10)         -> 9
Q3.    Write a python script ot swap data of two variable.
Ans.    a=23
        b=43
        c=a
        a=b
        b=c
        print(a,b)           -> 43 23
Q4.    Write a python script to find x power y,where value of x and y are given by user.
Ans.    x=25
        y=5
        print(x**y)          -> 9765625
Q5.    Write  a python script which take a three digit from user and display only first digit.
Ans.   a=int(input("Enter a Three Digit Number: "))
       a=(a//10//10)
       print(a)

Q6.    Write a python script which take three digit number from the user and display only it's middle digit.
Ans.    a=int(input("Enter a three Digit Number: "))
        a=(a//10)%10
        print(a)
        
Q7.    Write a python script which take a three digit from the user and display only it's last digit.
Ans.    a=234
         print(a%10)          -> 4  
Q8.    Write a python script to use IN operator to display the data present in the list.
Ans.    ch="MysirG"
        "My" in ch            -> True
        "my" in ch            -> False
Q9.    Write a python script to use NOT IN operator to display the data not present in list.
Ans.   a="Rajeev Gupta"
        "Ra" not in a         -> False
        "Ee" not in a         -> True
Q10.   Write a python script to use IS operator to display if both variable are the same object or not?
Ans.    a=58
        b=58
         a is b               -> True
